涉持未經授權通行證及大量彈藥 美國會山莊外男子被捕提堂後獲准保釋

美國警方在華盛頓國會山莊附近拘捕一名男子，指他涉嫌以未經授權的通行證，試圖進入候任總統拜登的就職禮場地、藏有一支手槍及500多發子彈。

被捕男子是31歲、來自弗吉尼亞州的比勒。國會警方說，比勒當地星期五傍晚在參議院公園附近的檢查站被捕，警方在他的車內發現一支未註冊的手槍和數百發子彈。

比勒當地星期六首次出庭後獲釋，將在6月再提堂，他向《華盛頓郵報》表示，事件是誤會，說自己過去一星期都在華盛頓擔任私人保安，事發當日迷路，並忘記他的槍放了在車上，又否認藏有子彈。

拜登將於當地星期三宣誓就職，美國50個州及華盛頓特區都加強戒備，防範可能出現的暴力示威。

stand with proud boys